淘寶無預警下架 疑涉抗爭口號 內地玩家崩潰！

任天堂Switch人氣遊戲《集合吧！動物森友會》推出時，在日本、香港、台灣均賣斷貨，Switch主機更一機難求，一上架就掃清光，這股遊戲浪潮更席捲在內地。今日凌晨，淘寶網在沒有預警下，靜悄悄將這款遊戲的卡帶全數下架，讓內地玩家陷入崩潰。香港眾志秘書長黃之鋒曾展示這款遊戲，還製造了「光復香港 時代革命」的口號，報道更一度登上澎博新聞網。

《動物森友會》不論實體版（售價：498港元）或下載版（售價：429港元），全部遭到淘寶電商下架，只找到該遊戲系列的一些相關書籍、閃卡等，有網民懷疑是因有玩家透過高自由度的DIY功能，在遊戲中製涉及政治的口號。網絡上更謠傳是因為有玩家惡搞國家主席習近平、也有人將矛頭指向香港眾志秘書長黃之鋒，但確實原因至今仍然沒有公佈。

網上更流出一段Nintendo Switch回覆：「緊急通知：因為玩家惡意惡搞領導人，中國外交部給任天堂方面發了刀片，任天堂第一開發部決定暫時關閉動物之森聯網功能，將於4月10日晚18:00點停服更新維護，屆時動物之森將無連接網絡，具體維護結束時間另行通知。」不過，騰訊引述Nintendo Switch官方微博則沒有相關訊息。

消息一出令內地玩家哀鴻遍野，「這個遊戲不就一個人畜無害的東西嗎？」「動森這麼真善美的遊戲也要被搞臭」、「好氣啊！憑甚麼啊！動森超棒的」、「氣的語無倫次」、「為甚麼不能好好的玩遊戲！今日最憤怒」、「跟遊戲沒關係吧？該整治的是玩遊戲的人吧，為甚麼天天辦案都抓不到重點」、「真想罵髒話，老任、動森何其無辜……」

Source:
【動物森友會】淘寶無預警下架 疑涉抗爭口號 內地玩家崩潰！

阻阻你
文宣要人

［網軍召集］海外手足fb比五毛洗版

照咁計係咪係任何有支那人嘅遊戲到文宣就令佢地冇得再玩

笑撚左
玩唔到隻game 唔係怪個policy
係怪個玩game 既人

G鋒好波

我急不及待想玩玩了

真係成國都癲.....
明明係政府問題，都可以屌人點玩隻game

見到gphone張相 笑撚左

整到咁都得架咩屌 笑死 好似好好玩 另類戰線

請各位覺得自己係選民既港豬入一入黎

咁大個國家驚隻game辣殺

等睇任天堂跪低

向玻璃心道歉

入面有豬咀有口罩黑色衫褲咩都有，好正架

Block撚左佢就岩了

姐係以為唔係大陸GAME但又多大陸人玩就要咁做

支那人沒有一個是無辜的
誰理你死光最好

佢地好多蟲愛支那ga ma
自己去買動森整紅文宣咪得lor
有十四億咁多隻蟲
全部vpn去下載數位版任天堂會好開心

我點玩你都要管

支那人玩唔到
想買隻game 黎玩了

Soy sorry
之後鎖左支國網

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位